# Установка на Ubuntu

1. Скачайте скрипт установки для VMS:

    ```
    curl -O http://dist.videocomfort.ru/video-vms-online/install.sh
    ```

    Если на этом шаге появилась ошибка, похожая на «bash: curl: команда не найдена», см. п. 2 Приложения 1 «Возможные проблемы при установке и работе с VMS».

2. Разрешите выполнение для скрипта установки:

    ```
    chmod +x ./install.sh
    ```

3. Установите пакет:

    ```
    sudo ./install.sh $USER
    ```

    Скрипт автоматически скачает самую новую версию VMS-сервера и установит её на устройство.

4. Убедитесь, что VMS запущен. Для этого откройте браузер и введите `http://127.0.0.1:8080/`. Откроется окно авторизации на сервере Видеонаблюдения.

    ![](img/Add_imager_auth.png)
